# Парсер hh.ru

## Парсинг+экспорт HRсайта (компания=кол-во вакансий)

Нужно разработать средство самое простое для еженедельного сбора данных об открытых вакансиях с известного HR ресурса в разрезе компаний, последующей сортировке по городу (нужно оставить только московские вакансии), удаление дублей.

В результате нужно получить таблицу в excel:
1. Компания.
2. Кол-во открытых вакансий на дату анализа.

[http://www.weblancer.net/projects/474683.html](http://www.weblancer.net/projects/474683.html)

## Уточнения по задаче

нужно, чтобы после запуска продукта выдавался результат в excel (два столбца: Компания, кол-во вакансий). Дальше я вручную подставляю в таблицу с данными за прошлые периоды вручную.

в таком виде вы не увидите изменений, когда вчера у компании была одна ваканися, а сегодня они старую закрыли, а новую открыли.
Как раз для отработки этой ситуации я и предполагал хранить промежуточное состояние

Вакансия на hh.ru живет ровно месяц
Для первой версии хотябы грубый анализ кол-ва подойдет.
Может это существенно поможет и упростит задачу http://api.hh.ru/

Есть четкое понимание что делать.

Примерно следующее: 
1) По ссылке api получаем хмl с вакансиями по определенному району и специализации (таких ссылок будет до 100 в каждом xml до 2000 вакансий) 
2) Все суммируем в единый файл. 
3) Чистим от дублей по id вакансии.
4) Считаем сколько вакансий у каждой компании (только кол-во)
5) выдаем результат.

У того исполнителя появилась проблема с PHP. Слишком маленькое ограничение времени выполнения скрипта.


Итак проходим по вот этой ссылке http://api.hh.ru/1/json/vacancy/search/?region=1&schedule=0&schedule=1&schedule=2&specialization=

Это выгрузка по Москве, определенному типу занятости и специализации (ее номер надо добавить в конце ссылки). Номера необходимых специализаций указаны в прикладываемом файле. Итак берем все эти вакансии.
Убираем дубли по Id вакансий.
Считаем
Выводим (столбцы: id компании, Название компании, кол-во, ссылка на страницу компании(http://hh.ru/employer/"id компании") 

нужен один готовый файл по образцу, который описал в предыдущем письме. То есть инфу мы берем из многих, собираем в одном месте, убираем дубли по айди и считаем результат в ексель или другой совместимый формат си с ви например.

